#Отчет об исследовании производительности приложения № 1 

Для исследования использовался код класса, читающий файл и обрабатывающий его для получения информации о файле.

Проводился нефункциональный анализ с анализом полученных метрик и монторинга поведения функций.

Проводимые тесты:

`50Mb.txt`
1. Micro benchmarking 
2. Macro benchmarking 

`1GB.txt`
1. Sampling
2. Cбор метрик производительности с помощью Prometheus

##Анализ производительности с помощью Benchmarking

Проводился Benchmarking (Micro) двух функций `ReadFile(string filename)` и `CountWords()` для класса
`WorkieWithFiles`

В результате получили, что больше всего времени затрачивается 
на прочтение строки, то есть чтение файла, при этом аллоцируется большое количество памяти, по 
сравнению с методом подсчета слов в стоке. 

Следовательно, необходимо ускорить код, и сделать его менее 
жадным по памяти. 

##Sampling 

Проводился Sampling двух функций `ReadFile(string filename)` и `CountWords()` для класса
`WorkieWithFiles` над файлом размером `1GB.txt`.
Снепшоты показывают, что вклад обоих методов в исполенение программы примерно одинаков, 
что не нормально, по идее, по результатам Benchmarking, 
выигрывать должен Метод подсчета строк `CountWords()`, попробуем оптимизировать программу,
и посмотрим как далее изменятся наши метрики. 

##Prometheus + Graphana

Проводился сбор метрик с анализа функции `ReadFile(string filename)`, её аналога, 
реализованного в `Main()`.

__Гистограма__

По гистрограмме видно, что распределение 
имеет вид *Равномерного* (Это нормально, с учетом того, что мы 
в априори знаем, что количество слов в строке в файле распределены равномерно, так как
файл создавался многомерным вставлением одного и того же куска текста в файл).

> Если бы файл был произвольный, то гистограмма должна также стремиться к
> равномерному распределению при стремлении числа строк -> inf.

Но заметен 1 быброс в значении __400-450__: Это дает отвержение гипотезы о равномерном распредлении, 
постараемся убрать его и привести гистограмму к *меньшему среднему*. 

__Memory Usage__

График имеет скачкообразную структуру, чем-то похожуу на биения.
Скорее всего момент скачка - выделение большого количества памяти для большого числа - общего количество строк в файле.

Колебания с меньшей амплитудой, вероятнее всего, зависят от количества символов в строке, пожтому и колеблются прирно с одинаковой периодичностью.


#####Анализ метрик ускоренного чтения см. в Отчет об исследовании производительности приложения № 2

